%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter{\babLima}
%-----------------------------------------------------------------------------%

Berdasarkan hasil pengujian hasil tuning hypervisor dari tiga skenario berbeda yang telah dilakukan, dapat disimpulkan berbagai hal:

\begin{enumerate}
	\item Flag default yang disediakan oleh hypervisor bersifat minimal, sehingga dapat dilakukan tuning untuk menambahkan fitur-fitur yang lebih spesifik sesuai dengan kebutuhan pengguna.
	\item Dari hasil pengujian tuning hypervisor dengan kompresi video dengan menggunakan tools ffmpeg, kombinasi feature flag yang paling baik untuk digunakan adalah SSSE3 dan SSE4.1 dengan kecepatan kompresi video sebesar 2.43 kali lebih cepat dibandingkan dengan flag default.
	\item Dari hasil pengujian tuning hypervisor dengan validasi integritas data menggunakan fungsu CRC32, penambahan feature flag sse4.2 dapat mempercepat proses validasi integritas file sebesar 7.68 kali lebih cepat dibandingkan dengan flag default.
	\item Dari hasil pengujian tuning hypervisor dengan enkrispi AES, penambahan feature flag aes dapat mempercepat proses enkripsi AES sebesar 2.17 kali lebih cepat dibandingkan dengan flag default.
	\item Dari hasil pengujian tuning hypervisor dengan dekripsi AES, penambahan feature flag aes dapat mempercepat proses dekripsi AES sebesar 2.68 kali lebih cepat dibandingkan dengan flag default.
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{Saran}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Setelah dilakukan penelitian dan pengujian terhadap tuning hypervisor untuk \vm\ di Apache Cloudstack, \saya\ menemukan beberapa sayran yang bisa menjadi pertimbangan untuk meningkatkan penelitian pada topik ini kedepannya:

\begin{itemize}
	\item Menggunakan jenis CPU yang berbeda untuk melakukan tuning hypervisor, karena setiap jenis CPU memiliki karakteristik dan fungsi yang berbeda.
	\item Melakukan evaluasi pengaruh tuning hypervisor terhadap kinerja aplikasi yang berbeda, misalnya, aplikasi web, basis data, atau aplikasi real-time.
	\item Memberikan contoh kasus penggunaan yang lebih kompleks, seperti penggunaan hypervisor untuk kebutuhan \textit{machine learning} atau \textit{big data} dan menganalisis efek dari tuning hypervisor pada kasus tersebut.
	\item Untuk konteks penelitian tuning hypervisor, dapat digunakan jenis Cloud Management Platform (CMP) yang berbeda, seperti OpenStack, ManageIQ, atau Cloudify.
	\item Membandingkan efektivitas tuning hypervisor pada lingkungan virtualisasi yang berbeda, seperti (\textit{full virtualization}), paravirtualisasi, atau kontainerisasi.
\end{itemize}

\iffalse
	%-----------------------------------------------------------------------------%
	\section{Mengubah Tampilan Teks}
	%-----------------------------------------------------------------------------%
	Beberapa perintah yang dapat digunakan untuk mengubah tampilan adalah:
	\begin{itemize}
		\item \bslash f \\
		      Merupakan alias untuk perintah \bslash textit, contoh
		      \f{contoh hasil tulisan}.
		\item \bslash bi \\
		      \bi{Contoh hasil tulisan}.
		\item \bslash bo \\
		      \bo{Contoh hasil tulisan}.
		\item \bslash m \\
		      Contoh\ hasil\ tulisan: $\alpha \not= \m{\alpha}$
		\item \bslash code \\
		      \code{Contoh hasil tulisan}.
	\end{itemize}


	%-----------------------------------------------------------------------------%
	\section{Memberikan Catatan}
	%-----------------------------------------------------------------------------%
	Ada dua perintah untuk memberikan catatan penulisan dalam dokumen yang Anda
	kerjakan, yaitu:
	\begin{itemize}
		\item \bslash todo \\
		      Contoh: \\ \todo{Contoh bentuk todo.}
		\item \bslash todoCite \\
		      Contoh: \todoCite
	\end{itemize}


	%-----------------------------------------------------------------------------%
	\section{Menambah Isi Daftar Isi}
	%-----------------------------------------------------------------------------%
	Terkadang ada kebutuhan untuk memasukan kata-kata tertentu kedalam Daftar Isi.
	Perintah \bslash addChapter dapat digunakan untuk judul bab dalam Daftar isi.
	Contohnya dapat dilihat pada berkas thesis.tex.


	%-----------------------------------------------------------------------------%
	\section{Memasukan PDF}
	%-----------------------------------------------------------------------------%
	Untuk memasukan PDF dapat menggunakan perintah \bslash inpdf yang menerima satu
	buah argumen. Argumen ini berisi nama berkas yang akan digabungkan dalam
	laporan. PDF yang dimasukan degnan cara ini akan memiliki header dan footer
	seperti pada halaman lainnya.

	% \inpdf{assets/pdfs/include}

	Cara lain untuk memasukan PDF adalah dengan menggunakan perintah \bslash putpdf
	dengan satu argumen yang berisi nama berkas pdf. Berbeda dengan perintah
	sebelumnya, PDF yang dimasukan dengan cara ini tidak akan memiliki footer atau
	header seperti pada halaman lainnya.

	% \putpdf{assets/pdfs/include}


	%-----------------------------------------------------------------------------%
	\section{Membuat Perintah Baru}
	%-----------------------------------------------------------------------------%
	Ada dua perintah yang dapat digunakan untuk membuat perintah baru, yaitu:
	\begin{itemize}
		\item \bslash Var \\
		      Digunakan untuk membuat perintah baru, namun setiap kata yang diberikan
		      akan diproses dahulu menjadi huruf kapital.
		      Contoh jika perintahnya adalah \bslash Var\{adalah\} makan ketika
		      perintah \bslash Var dipanggil, yang akan muncul adalah ADALAH.
		\item \bslash var \\
		      Digunakan untuk membuat perintah atau baru.
	\end{itemize}
\fi