%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter*{Kata Pengantar}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Dengan mengucap syukur kehadirat Allah SWT, saya dapat menyelesaikan skripsi ini sebagai salah satu syarat untuk menyelesaikan program studi Teknik Komputer di Universitas Indonesia. Penulisan skripsi ini tidak lepas dari dukungan dan bantuan berbagai pihak, yang dengan tulus saya ucapkan terima kasih.

Ucapan terima kasih yang sebesar-besarnya saya persembahkan kepada kedua orang tua saya, yang telah memberikan doa, dukungan moral, dan finansial selama proses pembuatan skripsi ini. Tak lupa kepada dosen pembimbing, Bapak Yan Maraden, S.T., M.T. atas bimbingan, arahan, dan kritik yang membangun selama proses penulisan skripsi ini.

Saya juga ingin mengucapkan terima kasih kepada teman-teman di Teknik Komputer Universitas Indonesia dan Maritsa Putriniandi Az-Zahra yang telah memberikan semangat dan dukungan selama pengerjaan skripsi. Pengalaman dan ilmu yang saya peroleh selama proses pembelajaran di universitas ini sangat berharga dan menjadi motivasi dalam penyelesaian skripsi ini.

Skripsi ini berjudul \judul yang merupakan upaya saya untuk memberikan kontribusi dalam bidang cloud serta sebagai aplikasi dari teori yang telah saya pelajari. Saya berharap skripsi ini dapat bermanfaat bagi pengembangan ilmu pengetahuan, khususnya bagi para peneliti dan mahasiswa yang berkecimpung dalam bidang yang sama.

Akhir kata, semoga skripsi ini dapat memberikan manfaat dan inspirasi bagi kita semua. Kritik dan saran yang membangun selalu saya harapkan untuk perbaikan di masa yang akan datang.


\vspace*{0.1cm}
\begin{flushright}
	Depok, 31 Mei 2024\\[0.1cm]
	\vspace*{1cm}
	\penulis

\end{flushright}